毛澤東前秘書李銳去世

中共黨內自由派代表人物之一、曾任毛澤東秘書的李銳，日前在病床上接受美國之音專訪。他狠批國家主席習近平的文化程度低落，形容習近平只有「小學程度」。

一向敢言的李銳，早年參加共產黨，與中共元老、習近平父親習仲勳是好友。在上周五（13日）101歲生日當天，李銳在北京某醫院的病床上接受美國之音訪問。由影片可見，他鼻上插有喉管，但精神仍然不俗，說話中氣十足。

他憶述最後一次與習近平接觸，是在是他當中共浙江省委書記時。當時習近平請他吃飯，李銳與妻子及女兒三人赴約。他形容，由於習近平是習仲勳兒子，因此他在飯局中說話較為隨便，並在席上向習近平說道：「我說，你現在地位不同了，可以講一點有意義的話了，應該（向上）講點意見啦，你現在地位不同了。」

李銳又在訪問中明言，習近平的文化程度低落：「我那個時候不曉得他文化程度那麼低，你們知道吧？他小學程度……當然那個時候我也沒有什麼看不起他，因為他是（習）仲勳的兒子。」

記者追問李銳對習近平可有忠告，他拒絕進一步回應：「做不到，我也做不到嘞……這個人他現在能接受。（搖頭）不可能，不可能。」

毛澤東前秘書李銳在病床上接受境外傳媒訪問時表示，中共總書記習近平上台以來，展現文化水平低劣，直言：“我那個時候不曉得他文化程度那麼低，你們知道吧？他小學程度。”

李銳同時暗批習近平剛愎自用，聽不進中共元老的忠告。但李銳在接受美國之音訪問時，卻對習的父親習仲勛讚許有嘉。

source:

講完一個禮拜就死左

冇安樂死嘅另類求死方法

抑鬱症自殺？

頭髮相當 尖銳